---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Che cos'è la Jihad?
date: 2024-06-01
description: L'essenza della Jihad è la lotta e il sacrificio per la propria religione
  secondo modalità che sono gradite a Dio.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573107
---

L'essenza della Jihad è lottare e sacrificarsi per la propria religione in un modo che sia gradito a Dio. Linguisticamente, significa "lottare" e può riferirsi allo sforzo di compiere buone azioni, fare azioni di carità o combattere per amore di Dio.

La forma solitamente più conosciuta è la Jihad militare, consentita al fine di preservare il benessere della società, prevenire la diffusione dell'oppressione e promuovere la giustizia.
